[集思廣益] 黃金經濟圈之人血饅頭

澄清 - 首先相信有部分巴絲係現場或者其他POST見到我地, 我地就係蘭桂坊快閃賣V煞面具既人

點解會賣?
1. 我諗大家都知道V煞面算敏感野少店鋪會入賣, 之前已經有巴打眾籌 而我地希望直接係條街到賣令到可以多啲人帶
2. 05/11就到. 保持住we connect既精神, V煞唔單止係電影角色仲係Anonymous既標誌, 而係運動中Anonymous亦有過行動. 黎緊5/11 會有全球遊行, 香港不能缺席.

人血饅頭

我地唔介意公開數字探討黃金經濟圈人血饅頭呢個敏感既話題

一個面具既成本係HKD$ 6.46
經過點算昨晚一共賣左40個總收益 = HKD$630

銷售收益: $630
面具成本: $258.4
其中2百蚊係散水既時候捐左比當晚既中菲混血街頭歌手, 相信有唔少人影到我地帶住同樣面具捐既過程
利潤: $171.6

琴晚係我地第一次既快閃行動,亦係首次親身感受到黃金經濟圈既威力, 遠超我地預期, 唔洗一個鐘其實已經賣哂, 當中亦有鬼佬或本地人願意捐多啲去支持我地, 亦感覺到有手足對於定價有不滿, 希望我地免費派或收成本價. 而當我地發現有額外捐贈之後其實已經回到本之後, 最後十個已經免費派埋.

人血饅頭
Q: 點解唔成本價或免費派要有利潤
A: 最後果十個面具免費派既時候我地發現啲人係唔係都會拎, 而且拎左亦未必會帶, 因為其實幾熱同唔舒服, 我地唔想浪費資源係貪得意既人, 同埋想大家下次都可以keep住帶出黎

Q: 利潤會用係邊
A: 我地認為免費可以做到既有限, 更何況我地亦唔係黃店已經本身做開生意有個底, 只係學生同岩岩返工既小薯, 就算拎哂儲蓄我肯做或者只做到一次, 所以我地想參考國難五金, 賣啲運動需要而又缺既野, 今次只係實驗.
係捐除成本後, 收益有三個方向1.捐比星火/黃金經濟圈 2. 投入到下次購買 3. 個人收益
至於個比例應該係點我相信需要大家有個共識.

其實今次除左澄清之外, 亦想問大家關於黃金經濟圈既問題.
既然我地接受到黃色食店, 咁如果有手足想係自己能力以內幫手應否收利潤
如何證明自己是真黃店, 不是偽黃搵錢 (再做大啲放單上黎好易比狗跟)
開pop up物資黃店是否可行, 國難五金連賣裝都比狗人搞

另外感激各巴絲打幫我地釐清價錢問題, 同埋現場手足冇出手

我地仍然未決定接落黎會唔會再有呢個快閃既黃店模式, 各位點睇?
正評: 支持可以長期經營既黃店
負評: 走啦係到消費運動滿身銅臭
最後多謝你睇到呢到, 我個人對人血饅頭(利用運動搵錢)係無意見, 最緊要係用返係運動. 中共一直引誘緊香港人用武力革命, 雙親健在的我自問未有能力站上最前線打狗, 但幾次上場set路障及裝修已經感覺到冇咩可以做. 黃金經濟圈會唔會係其中一個出路?
光復香港, 經濟革命?

Push 1/10

Push 2/10

Push 3/10

Push 4/10

Push 5/10

Push 6/10